陳雲：歷史的意外，保護香港的使命，弄假成真，變成催生香港國民意識的運動

陳雲：佔鐘的定性，歷史的意外，陳雲的政治哲學判斷。首先，大家要理解，這次的鬥爭，中共與香港人在爭奪些什麼？我告訴大家吧。司法管轄權是一個地方的國界，逃犯引渡條例就是要香港國破家亡。共產黨要搶走香港人的國家，陳雲在《香港城邦論》已經論證過，香港是個準國家，有各種國家該有的實然主權。

原本逃犯條例修訂，是主要對付香港的外商及有錢人的，是習近平的依法治國的橫蠻體現，但香港的外商和資本家龜縮，改為唆使平民百姓去上街示威和集結衝擊。六月九日，泛民想用一百萬人的、無用的示威來擊潰市民的信心，企圖幫共產黨維穩，現在也只補助當日的餘波，金鐘架設大台來維持和平抗議，直至法例修訂通過。

然而，保護香港的使命，弄假成真，變成催生香港國民意識的運動，就是說，這次是香港人保護整體，包括資產階級安全的全民護法運動。這次的運動雖然不涉及憲政改革而令香港變成完整的國家，但也維護了《基本法》的憲法地位，那就是維護香港的獨立司法管轄權。

這次是護法之戰，有點憲政護國的意味了。

是一個很好的起點。因為是護法運動，香港的民運，終於與香港的小憲法發生關係，捆綁在一起了，而且也拋棄了貧富的階級分歧，窮人也來保護富人、保護外國人，只要是他們在香港而受到基本法的憲政保護就可以。

這是個了不起的意外效果。我一向想用永續基本法而達到的效果——因為永續基本法首先保護的就是擁有資產的香港資產階級，在這次護法運動，找到了起點。

各位同胞，香港的國民意識，凝聚在憲政的國民意識，終於煉成了！這是民國的楊度、王興一直想在中國做到的東西，一百年後，在香港出現了。（台灣人做不到，因為他們沒有中華民國的憲政意識。）

其他的，我留待文化沙龍講清楚吧。

我出埠之前，留這個政治哲學判斷，給各位香港國民同胞。你們成功了，我在；你們這次失敗了，我在。

陳雲：這次是香港憲法保衛戰，是護法之戰。不是什麼「反送中」。「反送中」是泛民的行動口號，越叫你越恐懼，令你恐懼共產黨，令你恐懼去大陸，好似豬仔恐懼被人送人屠房那樣，行動只是產生更多的恐懼，而且「送中」與「送終」同音，是要香港人自我咀咒，要自己仆街陷家鏟送終買棺材。

「反送中」是單一議程的yes or no的戰鬥，一旦條例通過，你就是戰敗。你自己定義好自己接受戰敗的日程。

香港憲法保衛戰，是理直氣壯的、正面增強能力的持續行動。我是保衛憲法，保衛香港的獨立司法管轄權（即是香港的國界），你即使通過了條例，我也繼續保衛憲法，鬥爭下去。而反對單程證制度、反對大灣區、反對中港融合，也是在保衛憲法，這個口號可以化作更大的戰場。即使香港建國了，我們也要繼續保衛憲法，因為憲政民主就是恆久的警惕。It's not yes or no for one time. It's forever yes, I do. 一群在建國的國民的心靈，好似結婚的誓詞。

（再者，就是這個口號的安全性，日後也可以植入港共的基本法教育。香港人在保衛基本法而已，基本法是共產黨送給香港的、弄假成真的小憲法，共產黨有什麼可以說呢？）

Wan Chin
終於忍不住篤爆仆街泛民的毒害香港大計。